覺唔覺得d亂鳩咁屈d中文係蝗語既兒登仔好on9

發覺好多出現疑似蝗語既po都有下列情況：

當我用某個字，有班on9話係蝗語既時候，有人解釋係台灣都有既用語，佢哋又會無撚啦啦搬龍門，話咩香港用咩台灣用語

班矯枉過正撚係咪想spin走自己柒左亂屈個中文字係蝗語

悲慘世界都比人屈蝗語啦

不嬲.佢地自我中心太高
你解釋佢地台灣都係咁用
佢地係唔接受
但相反果班連登仔就會用埋d
咪柒skr呢類真正支那發揚光大既詞語
都唔係今日先知

維度都比人話蝗語

最著名有人話97之後先有香港人講空調

仲有煙火 以前張國榮已經唱緊

cc台連衛兵

俾件極品大家睇下

班小朋友未聽過就話係蝗語 嘈都廢時同佢地嘈 見呢啲即block

喺內地講英文都唔會俾人屌7
連登仔喺限制言論自由方面仲惡過共產黨

不學無術
文化知識水平差劣
係咁上下

你咪又係屈達哥個兒登仔

有時係有人搞唔清蝗語同「非香港常用語」
因為蝗語無人做個客觀定義

好似「素質」「奇葩」呢啲咁
台灣好似都有用
但香港人一直係用開「質素」「奇怪」

但「質量」都好似只係大陸用
用黎借代香港或台灣「品質」
或者「質和量」既意思

咁「質量」又係咪蝗語？
我覺得係既，有人覺得唔係

覺得唔係既，可能又會引經據典
唔知邊個朝代既古文已經有人用「質量」一詞
又或者搵到啲唔知乜鳩香港報章証明有香港人用過「質量」一詞

咁蝗語係指「共產黨時期造既詞」
定係「只有共產黨時期大陸人會用既詞」？
基本上都無一個統一見解

達朝滅亡已成真係佢自己講嫁wo
屈what?

奇葩係noun 奇怪係adj

香港人講野講白話
唔通你買串魚蛋話給我串魚丸, 咁你咪即係同化左蝗化

真心覺得討論蝗語之前唔該識多幾隻字先
唔好下下一見到自己冇咩見過嘅書面語就話係蝗語好撚柒

香港叫開孤星淚

對住班cctoy鍵戰, 唔洗理啦下話？😂

達哥食屎啦

咁咪錯囉 你睇番原文咩意思先啦

錯左又唔改

充電係連登已經被屈左十萬九千次

達哥死乸型

呢一代文言文都唔識解啦

達哥執番梘

台灣用語咪一樣咁柒

達哥收皮啦

達哥含JJ

達哥切柒

到佢地騎劫左你開既po就唔到你唔認真

Cctoy仝人含撚

香港六七十年代做廠已經講質量，消委會本雜誌用咗幾十年，自己搵嚟睇

佢地成日講梗圖
香港點譯
仲有個打個毛線
香港叫打條撚咩

質量邊係蝗語
咁mass應該譯做咩

唔係喎,早幾年播壹號皇庭裏面蘇永康都係講悲慘世界.應該兩個譯名都有人叫！

最on9係手機

人哋叫魚肉丸子啊

原文點譯到孤星淚？？？

如果咁都得咁我apple譯做雪糕都得啦

錯晒意思

空調同冷氣機根本就可以係兩樣野

你都九唔搭八㗎喎,人哋雪糕叫ice-cream係啱喎

睇下呢個

大把支那譯名係直譯啦

難道你叫開 後日 蜘蛛人 瘋狂動物城？

話係台灣用語嗰陣連登仔就會話
「你係台灣人？」 「要捍衛廣東話唔好用啲外來嘅用語」
但廣東話夾雜英文又用啲日文用字嗰陣就唔洗捍衛廣東話

你答到我原文點譯到孤星淚未

雪糕叫ice-cream就係人都知啦

而家d人就係話雪糕係apple

根本個意思都唔同

自己生話圈子未聽人講過就話係蝗語 而唔係查咗先

一定唔會譯到孤星淚咁9唔搭8囉

呢班兒登仔要讀下中文先

有時一啲規範漢語 教科書啲兩岸三地文學家都係咁用都會俾人屌

我諗佢咁譯係因為個細路女畀佢個後母恰

果班柒頭根本就唔識中文

呢啲教育程，小學都冇！

但係連登又會用樓主/幾樓/重刷/x刷（睇電影）/xx後呢啲真蝗語

個個都譯咁唔洗翻譯啦

都唔係跟字解釋

教壞人

廣州人講廣東話，連燈仔唔可以講野了，好嬲好嬲

咁所以翻生侏羅館咪仆曬街囉

煙火先係正宗

煙花先係錯

電影啲字幕成日加入本地元素添啦

仲有d書面語平時冇用開
跟住都會比人話係

連登根本就係黃衛兵 黃絲豬 防疫撚聚腳地

d正字特警都好得人驚
上網留個言都要睇清楚有冇打錯字先 一陣打錯一隻字都比人針對

講的確係冇人會講
口語一定係冷氣
但寫會有

佢地中文太差, 但英文又唔掂
你唔好公開咁鞭屍啦

以前保安狗叫做看更狗, 睇更, 警衛, 石Q, 食蕉
宜家咩柒就保安

係因為大陸人用「質量」取代左「質素」
先俾人話係蝗語
暗諷佢地知唔知mass係乜

你完全唔明d人屌緊乜笑緊乜

必需承認好多野不知不覺蝗化左, 少左白話粵語

配音嗰啲先多

呢啲真係駁都費撚事，由佢地精神勝利算

中文邊有得分得咁清楚，大把詞可以係n又可以係adj

直譯無錯係完全唔同咗意思
但香港無論書名同戲名翻譯上個文學造藝都高支那甚至台灣幾班
帶出個書本內容得黎又有意境，但又唔會好似台灣咁on9劇透埋
同時有斟酌過用詞，用字優美通順
同直譯果啲根本唔係同一個level
鐘意直譯你咪去睇支那版囉

好統一喎 連登唔識嗰啲咪係蝗語

珍

有幾on9

1986 三菱通話手提無線電話

1987 華訊袋裝電話

1991 NEC - 手提無線電話

1993 其士步步通 - 無線電話

1995 愛立信- 流動電話

1994 Nokia - 流動電話

1995 Nokia - 流動電話

1997 愛立信 - 手提電話

1997 Motorola - 手提電話

1998 Panasonic - GSM流動無線電話

1998 Nokia - 手機

2007 Nokia - 音樂手機

指環王

洗乜咁煩，有爭拗咪自拍身份證係Az 定Ax。Ax咪支那狗講蝗語咯

依D叫唔識衝出黎柒

個時玩明月叫呢個名個巴打真係好勁

奇葩香港神早有人用

我覺蝗語只係支那既新terms etc. 牛逼 呢一d
你講得呢啲就可以歸類為支那人

最近最搞笑一定係卷蛋都變蝗語
仲要戚風蛋糕都係蝗話 話係雪芳蛋糕

佢係一個奇怪

重中之重、黑材料、冷處理呢啲你點睇
明明有要旨/重點、把柄/痛腳、無視/丟淡呢啲香港用開嘅字唔用
係都要用一啲唔知係邊到彈出黎嘅字

咁我想問點解唔可以用一d唔知係邊度彈出嚟既字？

定係呢堆字你話係就係蝗語？

依個其實幾香港特色
舊時香港興本土自改一個中文名

同埋, 我覺得個靈感可能來自宣傳海報個畫面
有件細路流緊眼淚

又唔見佢地屌人用中本用語

日本用語*

用 noun , adj, adv 去分中文已經走火入魔

幾時叫手機?成班00後?

1997年香港已經開始有手機哩個用法，係由台灣傳入

1998年嗰時支那仲食緊泥咋

《選擇》月刊第264期
1998年10月15日
擅自改裝流動電話手機會出現問題
改裝手機有四大問題。
據知有很多消費者把手機原廠的機殼和天線改裝，引起以下問題：
損壞手機
部分提供改裝服務的店舖沒有足夠的技術、工具和經驗，在改裝過程中，可能損壞手機的內部機件。

係咪00後冇見過愛立信T18雙頻手機?

係咪00後冇睇過香港電影?

而支那1999年都仲用緊手提電話

手提電話 ➡️ 手機，哩個叫演變
當手機唔係淨係拎嚟打電話，叫"手提電話"已經唔再貼切
咪慢慢改叫做手機囉

到底由幾時開始啲傻閪當晒手機係支語，明明係支那抄我哋改口
如果所有用語演變都當支語，咁你一定仲用緊"番鬼佬涼茶","荷蘭水"同"的士高"啦?

我係覺得呢堆係蝗語
本身香港有更貼切嘅字去形容個樣嘢
而好多時政府都用個堆唔知邊到黎嘅字取代我地用開個堆常用字
政府想用普通話去取代廣東話好耐啦
早幾日先用叫香港人做同胞，香港不嬲都唔會用呢隻字
唔通我地又要跟住用

鄭月娥開始叫香港人做同胞

香港改名係好介意有無帶出個意境
同埋用字要靚, 有氣質

素質呢

其實語言係dynamic 你舉一堆synonyms出嚟做乜 樣樣都有人用 同一個人都唔係每次用同一個字

補充
我覺得呢班人同鬥黃撚有異曲同工之妙

有d用語根本冇好明確既定義同標準去分佢地係咪蝗語，但係偏偏有d on9就鍾意推高個標準，亂鳩咁屌個字唔夠粵式唔夠本土。畫地自限。

我寫得唔好（我個到寫有幾on9即係我唔覺得有幾on9）
我自己都覺得手機呢個字係比起以前就咁用手提電話更加適合
以前嘅手提電話得打出打入呢個功能
而家嘅手提電話（即係智能電話）有更多功能

中文根本就係下流語言

戅撚鳩，英文緊係冇野，共產黨係抹殺緊廣東話

但係呢堆同義詞係近年先興起
而且好多時都係由政府帶起，我地有必要要跟住佢地個套去行咩

屌蝗語個班係想喚醒大家，呢堆字係有一堆更好、更適合嘅詞語去取代一啲支那經常使人嘅字

你一邊話呢堆係蝗語
一邊又話呢堆字唔知邊度黎

你up緊咩？

可能時事台未聽過逆市奇葩

講得1999
多數呢堆字都係支那用開

戲名都翻譯得好???

海底奇兵，反斗奇兵係乜鳩譯法嚟?

你將啲用d代替都好撚鳩

唔撚識中文?

呢家，每次見到人用就想笑

我冇話我識wo

仲有正字係尐唔係啲

中文一向都有分名詞動詞

充電 vs 叉電

琴日睇youtube見到黃YouTuber介紹notebook講充電

唔知個班認為充電係大陸用詞既連燈仔屌9佢未呢

咪同批鬥試當真同姜濤班19一樣咁on9
班cctoy la影衰哂時事台

又係攞啲勁小例子嚟做比喻

岩啦岩啦
btw
回歸定回歸後手提電話要改名？

動漫台果班咩火影 卡卡西 西索
柒撚到用哂D大陸譯名

問題係有d on9癲到話「將個名詞/動詞當第二種詞性黎用就係蝗語」呢

錯啦
連登吹雞要爆買台灣「鳳梨」嗰陣冇人糾正要叫返做「菠蘿」

應該用當質量係Quality 咁用就係蝗語

火影唔叫火影叫乜

個時如果叫人用菠蘿,會比人瘋狂攻擊

Skr 係 黑人文化喎 大陸發揚光大係你啲資訊渠道窄啫

一群精神分裂患者

呢啲叫捍衛本土文化

不嬲.佢地自我中心太高
你解釋佢地台灣都係咁用
佢地係唔接受
= 捍衛本土文化

但相反果班連登仔就會用埋d
咪柒skr呢類真正支那發揚光大既詞語
都唔係今日先知
明顯兩班人嚟唔好混淆視聽

個乜撚pr公司肥絲大隻養起左班正字塔利班

奇葩香港一向都有人用，但通常會配逆市奇葩，文字本身就係會不斷咁轉變，要溯本追源先用得太難了

返火星啦

同香港人學英文啲grammar nazi 一樣
其實語言之所以可以化成文學
而廣東話亦都何以變到咁過癮
正正係因為你呢句「邊有分得咁清楚」
連登啲文盲黃衛兵嘅思維，反而係接緊共產中文果種規條化

台灣咪又係繁體支那

係連登乜柒都鬥乜柒都踩嗰班都係現實唔起眼嘅人
最撚廢嘅人

狐忍

我就是我 是顏色不一樣的煙火

果陣一直都冇人屌煙火啦

最柒就係又要學人規條化 又要唔嚴謹 包括有啲蝗語文宣 啲定義都係個人觀感 連context都冇

Agger 之前用吐槽比人diu 到飛天
明明吐槽係日本動漫文化出，再由台灣釋呢個中文，只不過而家支那好鐘意用所以屈係蝗語。
因為個用詞係邊到多人用就強行扭曲佢既文化根源好可悲，件事同三人成虎一樣，如果係咁以後全支那人講香港有自由，可能慢慢大家都真係會忘記現實

仲有超a預警

明明機動戰士傳入香港

同激安一樣

比人屈左蝗語

你件5毛就死開d啦

吃貨、加大力度、出台、落實
呢啲先叫大陸用字
因為你唔會係字面上理解到個意思

同埋達人、課金夠係日本外來詞

中文常用字先得3000個

中文有樣好就係睇字面已經知個意思
你哋咁盲反法係作繭自縛、劃地為牢
常用字同詞只會越嚟越少

最後用嚟用去果幾百字，遣詞用字底縕就好窄

卡卡西有咩問題？

火影又有啲咩問題？人哋日文都係叫做火影忍者

求pin#133

好混淆喎
我以為第三代火影,哩D會有其他叫法

skr美國一直用緊啦

吳亦凡老師加拿大籍講skr有咩咁奇

係香港少人聽電音先覺得skr係蝗語

卡卡西,同西索好似都係日文直接音譯, 台版都係咁叫
不過真係幾柒下

咁係咪支那人發揚光大先
吳亦凡係咪支那華人
仲要話你知.香港人以前唔用支那
係日本人用黎少9中國人
之後台灣人用黎笑9大陸人

最on9係有堆明明唔係蝗語反駁過無數次
但次次一開蝗語post都翻炒N次
eg 手機呢啲

樓主又炒車

繼續用d當中文啦

班撚屌其實係冇文化

手機點會係蝗語
問下班on9連登仔咁大哥大係咩語

佢地用既支那就係笑9大陸人
其實係台灣人常用詞
香港人以前唔會咁樣笑9大陸人
其實佢地咪一樣用緊台灣文化既野

用D 其實係香港既網絡文化產物
當年既輸入法根本打唔到啲字之類

咁用D其實都算係香港本土文化, 因為除左香港人根本無人會咁用

唔好再衝出嚟柒啦

喎又俾你用wo取代，由你依種中文字都唔識嘅人出po好冇說服力

唔算發揚光大啦

有聽開rap都識skr

不過吳亦凡老師煩到嘔咩都skr

依個解釋都可以接受，但佢直接衝出嚟話尐先係正字

agger，中文本來就係自由度好高既語文

視頻都比人話蝗語

係，所以你可以唔使理我9up

咁事實呢個詞係大陸西將佢發揚光大
唔係台灣.香港人會用既
鬼唔知skr.係rap入面既疑聲詞咩

所以一個社會比文盲控制好恐怖。

呢條友原來來頭咁大

我曾經比人笑話足球語攻中都叫大陸詞
班撚屌真係無撚敵

樓主已經係個文盲

一粒字=一個意思
兩粒字=一個意思

同埋睇字就知意思

吃貨，根本睇字面係唔會估到係咩

..........文革咁
自己唔識/唔用
就係全蝗

主謂賓定狀補咪一撚樣

果班人文化水平太低
你同佢講講下.佢串返你係支那人
吹撚脤

樓主牛逼

吃貨真係好撚古怪, 完全睇唔透點樣演變出黎

體育台一樣ja
佢會笑你用台灣用語
然後自己睇波就搵大陸link

梗圖係meme?

你呢個就真係支那用語

你自己唔聽rap咪唔識skr

人地整個新節目講rap咁都有得屌？

仲有單押 雙押果d 唔通又係蝗語咩

香港特色啫
翻譯嘅嘢邊有絕對啱定錯
真係下下要直譯先得咩

初代狐忍 二代狐忍 三代狐忍咁?
咁風影土影水影又叫咩

係唔係下流到你講

睇下呢個撚屌幾撚扮野
你幾時聽過外國人句句都skr
咁事實係之後比支共炒作左出黎
人地外國人只係當佢on9

翻譯係要盡量保留意思

你問番法國人孤星淚法文叫咩囉

講悲慘世界大把法國人講得番原文

呢幾版撚佢撚到好開心

中文下流連登仔都講得出
真係無撚柒敵
唔係佢認為依家殘體字先叫中文呀

梗一詞源自於中文相聲中的「哏」，也就是笑點，是一個笑話的轉折點、精髓所在。

咁你以後唔好講墨魚丸 叫墨魚蛋啦

咁係佢on9
skr呢個字一直都存在喎

拿陸佗

奇葩同奇怪意思好唔同

要比較貼近啲
係奇蹟
同埋認同上面咁講 唔係蝗語嚟

你老母就內地
支那係一個國家黎叫乜鳩內地

中文點譯

屌你老母咪撚係度借啲倚讚共產黨啦
連登仔on9唔等於惡過共產黨架

連登仔可唔可以因為一句就捉鳩左你困你十年
打撚到你仆街呀屌你老母

咪？ 咪高phone？

有人屌柒喎
之前新聞有賣

真 香港嘅論壇用台灣用語做乜 好似係台灣嘅就無問題咁

點解一定要譯做中文

咪係, 英文日文個D都咪撚用
香港人就要講返香港話

混淆試聽

法定語言

中文文化有5千年歷史.你到死果刻都學唔晒
有好多學術思想.連登仔自己水平太低
先會咁樣認為
中國人本身係奴化.但本身學術水平都好高
同埋好講禮儀.唔係點會比人叫差不多先生
依家土共果班無文化先比你錯覺中文原來咁撚cheap
人地外國叻既係核心思想.而土共果套係黎自馬克思主義
同中國既所有學術一d關係都冇
所以先制造出殘體字呢類野

手動轉，睇字面真係未必估到係咩意思
但不服來辨，情何以堪，一睇就知個意思
佢地班文科仔根本無一個標準去釐定咩叫蝗語
佢地個標準係：我覺得大陸人流行=蝗語

性價比係唔係蝗語

樓上個牛逼都係，睇字面係唔知點解

真，終於有人講
成撚日矯枉過正，盲字都唔識多隻

英文翻譯過黎，cost–performance ratio
唔算啦

我都覺得唔係
但成日有人屌

你要點叫係你既事
我唔會理呢啲ON9野
係樓上問香港以前點叫
我講返出黎
無興趣係呢啲無意義既事情上去曬時間拗

固步自封同守護文化只差一線
如果嗰個外來字真係可以方便表達意思
點解唔用得?
同埋你用完外來字之後就會突然間失憶唔記得點講廣東話?

666.同牛逼
呢類就真係大陸字
666起台灣人.同香港人什至全世界睇都係魔鬼數字
但大陸人係用黎讚人.你話咁on9邊度有

每個地方D人都覺得自己地方譯得最好
一來先入為主,自己習慣左,第一次接觸果樣野就叫果個名,覺得自己地方個譯名先最正統,覺得人地譯得ON9,二來中港台都睇對方唔順眼,總係喜歡批評對方,認為自己地方優秀D
我見大陸,台灣都好鐘意嘈呢樣野,個個都認為自己地方譯最好,其實冇咩好爭論

條友都幾搞笑
自己用網紅就得

白卡人士?

樓豬你走先我幫你頂住

雖然譯得好柒係真嘅，但Foodie呢一類buzz word唔計啦，本身香港冇一個字可以literally represent到

俾盡3千年
何來5千年

乜柒都政治行頭去批鬥人真係好撚煩

搭單問cp值算唔算
好似台灣用好多
唔清楚大陸點

係
希望佢哋仆街死 爛賓周 加死全家

戇鳩鳩屌人發泄，柒咗就唔撚認

唔死都無用

我曾經話食野唔選藍黃
都比佢地屌.話你係支那人
有咩好講

咁你咪叫pokemon做 口袋怪獸/寶可夢 囉
我就覺得影視作品名 譯起上嚟 可以彈性大啲，唔一定要直譯

蜘蛛人 鋼鐵人嗰啲係台譯
咪屈

唔會無五千年
唔同以前果堆甲骨文黎

點解要睇返原文咩意思
咁你這個殺手不太冷係咪要叫返里昂?

咪玩la,班友中文都唔熟就出黎捉蟲

CP值點用落唔係隨意寫出黎既文章內容

我要同連登仔講
中文文化本身係博大精深
唔好因為中共果套就否定中文
佢果種係市井式

解答唔到都可以9UP咁多字
其實冇時間就可以唔使回覆,又唔使打咁多字概
問下你又唔使起哂鋼咁
又要回POST又唔比人質疑

如果用老饕、饕客得唔得

官方都寫夢可寶喎

咁leon係點譯到這個殺手不太冷?
原來所有嘢都係直譯?

好多想踢爆人 反而自己露底

中國係會括住里昂喎

台灣/中國/香港有D人好中意鳩吹D假譯名然後笑人譯得柒

自己睇下外國人係點睇中文

亂屈蝗語都算
叫人用其他字詞
但舉d例根本唔同意思
中文屎好心咪衝出黎柒

哦，你話點咪點囉

弱智仔

呢個係gourmet，真係識飲食先用。foodie又未去到咁高級，只係一個好鍾意飲飲食食嘅人。或者唔一定要用一個詞去表達都得嘅

推this

你問番話譯得好果d人囉

香港叫殺手不太冷?
大陸叫殺手萊昂
台灣叫終極追殺令

某程度大陸果個比較接近原電影個台

我叫寵物小精靈 比卡超

不嬲叫開冷氣巴

巴打 你死返去你個內地啦

之前用猫俾班傻閪屌

明明日文都係用猫

六十年代華僑日報廣告都係寫空調

真係on撚9
以後所有嘢直譯就得啦
明明這個殺手不太冷係最接近套電影嘅情節同大意

呢個好笑
貓狗有分大陸.香港同台灣咩

五毛極品 有乜好睇？

班柒頭好撚好笑，冇知識純粹憑自身經驗亂9咁嚟
例如核酸呢啲未撚聽過就話蝗語，話本身講開DNA同基因，根本3樣唔同嘅嘢嚟，成班中學Bio都唔撚識就亂咁屌
冇讀過所以唔識唔緊要，但喺屌之前查下出處先有咁難咩

未必個個都知CP值點解（你睇返前面啲圖見到情何以堪都唔識）
直接用性價比 / 抵 / 搵笨呢啲字去形容可能會比較好

你現實係咪會用傻的嗎代替on9?

做翻譯唔直譯唔通譯到9唔搭8咩

尋晚睇YouTube
之前周星馳係台慶已經用「奇葩」
形容吳孟達喎

依家所謂既蝗語，以前俗稱叫歐化句子
用西方果套(蘇聯)將個意思轉化成文字
成套語理邏輯根本同中文係兩套系統
中文字本身就係可以見字識義
唔需要一個轉化既過程

連登仔係好鍾意吹奏台灣佬，又成日屈上面韓國佬同大陸佬一樣種，住中朝邊境就真係有朝鮮族啦
少少東亞人起源都搞唔清
明明台灣佬先係同文同種果一班人
台灣佬咁叻不如唔好寫中文講普通話，自創一套語言啦
咪又係講蝗語
連登仔話凡係蝗語台灣都有用就可以接受，咁叫保護本土文化咩

奇葩係台灣詞

多得你班19後兒登仔

夠唔夠本土？

ON9

乜野覺唔覺得d亂咁屈d中文係蝗語？？中文本身就係蝗語！！台灣人都用唔代表就唔係！！

同意 最撚憎人講外語 見到人打英文日文德文我見一個block一個

連登仔最鐘意吹奏台灣"國語"唔=/=普通話
講用字台灣咪又係用素質 連幹都慢慢變成操
台灣用開就無問題 咪一樣咁柒

吳亦凡咪吳亦凡
老你老母師

內地就真係匪話啦蝗蟲
今年無得去支那探親戚？

台灣係保留中國文化最完整
你依家講緊既支那.係台灣用黎笑9
大陸人.唔好用呀笨

你要明白共產黨果班人本身係無咩文化既人黎

仲有共匪都係台灣日常用語黎

話晒前exo吳亦凡點會冇資格做老師

佢自己宣布又關連登咩事

我真係未撚聽過人電影譯名直譯就得
你條五毛返支那睇你嘅李榮浩老師啦

充電都屈？cls

唔好同我講佢地認為叉電先啱

「官方」夠話抗爭係黑暴啦
官方大撚哂？

垃圾都有資格做老師

呢啲就係蝗語喇

台狗都係一樣低賤靠個繁體市場大搶先到話事權，同中國一樣用市場做武器

都唔少嘅
有一排都幾多衝突

之後嗰排冇乜人講靜左一排
係因為前年太唔得閒提呢啲啫

老師係日本流入嫁on9仔

有咩咁賤.台灣人點解睇唔起香港人就係認為香港人自視過高
人地先係完整既中國文化
我地香港人大部份係流亡過黎

快啦喂 認得你個名啦

笑死人咩，打壓台語叫好！！中國文化咪即係支那文化！！咪自欺欺人啦！

佢五毛嚟唔洗覆

香港人都一樣咁低賤總之係華人就低賤

其實呢個行為唔係戇鳩
而係保護自己語言嘅自然反應
支那文化清洗令香港人感到恐懼
擔心自己文化被支那取代

所以先會有保護自己用緊嘅詞語
勁高警覺咁拒絕被蝗語入侵
無錯係會過敏係會捉錯 但都有原因

偷換概念
雖然寶可夢係柒,但POKEMON個所有權真係任地獄既,所以真係佢講就係

你仲好撚好笑
邊個話中國文化.就=支那文化
你依家用緊既文那係台灣人常用
日本仔當年都唔常用

咁不如大家一齊坐低講下覺得邊啲係蝗語先
大家又唔駛起哂鋼咁
我舉一個出嚟先啦，大家睇下有冇問題：
到位
呢個算唔算蝗語？真心求教

我開個認真討論po都俾條蝗語風紀捉
轉個頭俾人督爆埋佢用蝗語深潛咗
正傻閪嚟

覺唔覺得d亂鳩咁屈d中文係蝗語既兒登仔好on9

咁講咁耐到底佢自己宣布滅亡關我咩事呢

民國成立,英國殖民地的皇仁書院仍稱漢文,不稱中文。

堅持中文唔係蝗文,中文自古已存在ge大中華膠仲有咩好講??中文本身就係以北方話做基礎嘅文字發明出嚟！！

扮傻

台灣國語同大陸普通話既分別＝北韓文同南韓文既分別

如果台灣用語都比人屌
咁金庸古龍呢堆書中用字9成都會比人話係大陸人
最好笑係有連登話中國文化就即係支那文化
錯撚到極點

中文就係蝗語

[quote]民國成立,英國殖民地的皇仁書院仍稱漢文,不稱中文。

堅持中文唔係蝗文,中文自古已存在ge大中華膠仲有咩好講??中文本身就係以北方話做基礎嘅文字發明出嚟！！

空調真係蝗語喎

唔係，我真心求教
你而家講完我先知原來我有能力可以令達哥滅亡

質量係物理用語，指緊mass

錯喺邊度？事實嚟！！

關時事台咩事
嗰班人隨時係波台

你係咪on9
中文係黎自中國
依家支共叫共產黨.邊忽同中國有關係
除左佢搶左返黎

台灣用既簡（劣）化詞又好有學術性價值值得保留同在香港通用？

舉一個例
講問＂屌打＂有咩咁值得用？

連登仔對Les Misérables 印象源自音樂劇電影版,唔知呢本文學巨著中文譯名唔出奇,問佢哋誰是作者真係答唔出.

踢波個波好到位
但唔係乜柒都到位

正如支那乜柒都打造一樣，打造唔係蝗語
香港有好多字去形容

思路都有on9屈蝗語
柒完都算 仲惡到屌人

係呀
屌人果個嘛
柒到上新聞囉

係咪下流全世界都有共識，連登狗讀書唔成又懶又逃避現實唔識英文，所以先當中文係寶。中文係令到中國人永世走唔出專制宿命嘅原兇，亦令到中國人幾千年都發展唔出學術、法律、人權等等，咁都唔下流？或者你班垃圾以為寫兩句詩就好撚上流？

哩條友唔洗理佢
佢每過幾日就會出黎屌人用中文過新年

你睇清楚我論點係咩先
我意思都唔係分 港譯 支譯/ 官譯 非官譯
而係話 影視譯名唔係一定要跟直譯先得
寵物小精靈 唔係官譯，但佢係一個譯名
而我唔認為咁譯係一種「錯」

兩邊夠保留緊中國文化
只不過兩黨打仗，其中一邊打輸左走佬去台灣姐

你上面段文係繁體黎
大陸係簡體黎.原意係比民盲睇

咁撚大差別都睇唔撚到

大家起下底

全部都係傻B

“充電”都係蝗語？冇撚野呀？

2018年嘈左幾個post

其實洗咩舉例，之後例一個表再記住?
咁樣係好撚蠢同無意義
你想一樣野行之有效就應該定一個標準/法例
俾人地有規律可依
呢樣係，果樣又唔係，呢啲係人治
蝗語個定義就係字面解釋唔到意思
到位，你就咁睇字面，點可能知係咩意思

政府冇擁有(市民)冇擁有(抗爭)
人地pokemon係人地間公司嫁喎,連自己野都唔可以決定叫咩?
咁都有得比?
人地改個仔名叫小明,你就話叫小強先最正統?

但聽到人用廣東話講「包包」我真係會好想一巴星撚死佢
一來係無咁嘅廣東話講法
二來係 50 歲人都有仲疊字

其實computer譯做計算機

係準d

係香港講左電腦

大學都係用計算機工程

唔會話讀電腦工程

世界要進步首先就要徹底消滅下流漢語，等你班下流支那連登狗死老豆咁款就已經係一大功德

廣東話唔係中文

重係咁多人清唔到支那毒

所謂中文係咩？就係官話書寫出嚟嘅文體，亦即係香港人講嘅「書面語」。

廣東話同中國話係兩種完全唔同嘅語言，語法同用字都有分別，試問廣東話寫出嚟文字嘅又點會變做另一種語言「中文」？成個po入面打嘅明明都係粵文，試下用中國話讀返出嚟根本九唔搭八，但偏偏呢班人就話自己用緊中文。

粵文同中文概念點解撈到亂晒龍，係大家都用漢字造成。同一粒字，廣東話中國話客家話閩南話，甚至日語韓語越南話，大家讀音都唔同。漢字只係一個符號，唔係用漢字嘅就係中文。正如歐洲大部分語言都用拉丁字母寫，但佢哋係好多種唔同語言。所謂用廣東話讀中文，其實即係用粵音講原本係用中國話寫出嚟嘅文字。試諗下你用廣東話讀日文漢字出嚟，都唔會變日文；試諗下用英文讀音嚟拼西班牙話、拉丁話係幾無稽。

歸根究底呢個係大中華思想嘅後患，同民族一樣，將西方學說dup落支那，但為咗方便統戰、要中國統一，格硬將中文、中華民族搞到唔清唔楚，明明咁多種唔同語言，全部又變晒中文；中華民族底下又變五十六個民族出嚟，最大嘅漢族又彈十幾個「民系」出嚟。 大家都畀「中文」呢個名框死咗，結果冇人去造粵文、吳文、閩文嘅書寫系統， 香港就變成用粵語教中文嘅畸型教育。

成個po入面根本冇人打緊中文，而係畀大家貶低做所謂「口語」嘅粵文，但又話係中文，眞係好荒謬

廣東話唔係中文

重係咁多人清唔到支那毒

所謂中文係咩？就係官話書寫出嚟嘅文體，亦即係香港人講嘅「書面語」。

廣東話同中國話係兩種完全唔同嘅語言，語法同用字都有分別，試問廣東話寫出嚟文字嘅又點會變做另一種語言「中文」？成個po入面打嘅明明都係粵文，試下用中國話讀返出嚟根本九唔搭八，但偏偏呢班人就話自己用緊中文。

粵文同中文概念點解撈到亂晒龍，係大家都用漢字造成。同一粒字，廣東話中國話客家話閩南話，甚至日語韓語越南話，大家讀音都唔同。漢字只係一個符號，唔係用漢字嘅就係中文。正如歐洲大部分語言都用拉丁字母寫，但佢哋係好多種唔同語言。所謂用廣東話讀中文，其實即係用粵音講原本係用中國話寫出嚟嘅文字。試諗下你用廣東話讀日文漢字出嚟，都唔會變日文；試諗下用英文讀音嚟拼西班牙話、拉丁話係幾無稽。

歸根究底呢個係大中華思想嘅後患，同民族一樣，將西方學說dup落支那，但為咗方便統戰、要中國統一，格硬將中文、中華民族搞到唔清唔楚，明明咁多種唔同語言，全部又變晒中文；中華民族底下又變五十六個民族出嚟，最大嘅漢族又彈十幾個「民系」出嚟。 大家都畀「中文」呢個名框死咗，結果冇人去造粵文、吳文、閩文嘅書寫系統， 香港就變成用粵語教中文嘅畸型教育。

成個po入面根本冇人打緊中文，而係畀大家貶低做所謂「口語」嘅粵文，但又話係中文，眞係好荒謬[/quote]

skr計唔計？

一直都有呢個字

連登仔少聽rap又屈蝗語

甩髮問題

唔怪之得你成個柒頭咁啦

你睇清楚我論點係咩先
我意思都唔係分 港譯 支譯/ 官譯 非官譯
亦都唔係討論 老任有冇權改官譯
而係話 影視譯名唔係一定要跟直譯先得
寵物小精靈 唔係官譯，但佢係一個譯名
而我唔認為咁譯係一種「錯」

咁你唔撚用英文討論？

超過20歲仲用疊字既, 一律一巴煎撚死佢

咁英文唔係法定語言咩

又一個文科仔，鍾意為拗而拗

又一個cctoy垃圾
搏唔到牙

你而家用緊乜出POST

畫畫

所以咪要有英文同中文譯名

真係搏唔到，因為我冇甩頭髮所以幫你唔到

佢哋咪又係流亡過去大家都係流亡，人數多啲就懶勁咁

唔好講到咁on9
你同我都係香港人黎
點解就要睇到我地文化比人高人一等?
而中文就係蝗語?
我地本身老豆老母都係因為文革先走落黎
就因為依家支共搶左返黎就否定中文?

你唔係應該鬧毛澤東?

cctoy垃圾而家好嬲？

英文同法文都係用拉丁字母咁我係咪可以講法文等於英文！？日文都用漢字，咁我又係咪可以將日文等同於中文？？事實就係中文係五四運動時期嘅產物，中文係指中國語文，即係北京話入文，粵文唔係中文，粵文係中文只係香港人一廂情願無知嘅講法嚟，唔好為咗反共連學術事實都否認啦唔該！！

畫畫
兩隻字都唔同音唔同義

人地係正統統治中國既人走過去
孫中山後人
連胡適呢類文人都係中國既思想家
而我地係走難落黎.例如金庸.古龍呢堆

係，嬲到想抆晒自己d頭髮俾你笑

睇字都知嬲到

真係好撚嬲咁而家點算？

真 好多時未必係蝗語

討論下邊個版本比較好係好事黎嘅
不過唔好下下屈人大陸仔

五十步笑百步兒登仔

咩否定中文
係就係
唔係就唔係
香港人唔係中國人
漢文唔係中文
漢字唔係中文字
鍾意攬住個中字
不妨去做中國人

支那人史觀如何與我何干
睇你史觀如此幼稚
都係接受所謂元朝係所謂中國朝代之輩

好似係叫迷因

唉好嬲
陣間再開po令達哥滅亡先

不嬲cctoy班人最大問題就係雙重標準
屈蝗語係咁 你話呢啲字係台灣都有用 佢地就會話一定要用香港日常用語
鍾意既utuber又係咁 試當真衰左咁多獲都可以當冇野 達哥 ming仔唔出聲就要批鬥到佢永不翻身

咪撚講乜撚野漢文 香港就香港文 漢乜撚野 你係中國個啲漢族人？ 屌你老母你去做中國人啦

台灣人根本跟咗支那用好多蝗語，當然唔可以作準

走難都講正統收皮啦，係咁正統使唔使靠打壓原住民？

屈毛大部份都係五毛

樓主有素質 連登仔三觀不正

國民政府唔係正統
咁咩係正統唔走唔通等比支共滅左?
依家個支共係正統?

可能清朝先係正統,國民政府都係搶返黎

你試下支共唔起二次大戰後開9國民黨波
睇下邊個先係正統

佢要咁計.明朝先可能係正統

香港嘅內地係邊區？

咁得人驚

大量五毛喺呢個po試圖混淆視線

皇仁書院篇文章

如果手機都係蝗語
耳機好大機會都係

根本就係喇

舉個人見人屌例子
"優化"
優化呢個字本身可以有好多近義詞 同義詞 佢只係其中一個好少用o既字黎
好早香港有報章雜誌用 但係今時今日比大陸濫用左
D小朋友見都未見過 就急急切割
"新推出的PS2主機對這款角色扮演遊戲優化比較好 運行更暢順 還是乖乖地購買PS2吧"
以前D報章雜誌GAME書就會咁寫 用法正正常常
而家比人濫用哂 明明就可照舊寫"改善工程" 硬係要寫"優化工程"
D兒登仔一見比人污染左 就切割+標纖
咁樣姐係消滅自己文化呀 仲話保護

而家勁hit嘅檢測大家點睇, 唔肯定係咪蝗語, 但肯定係支那發揚光大

皇仁就一定啱？皇仁話中文你係咪就用中文？屌你老母你呢啲中國人最冇主見

你柒夠未
漢語的文字書寫系統是漢字，又稱漢文、華文、中文、唐文，在中華民國又稱為國文，是一種意音文字，表意之同時也具一定表音功能。漢語屬分析語，且聲調辨義。漢語包含書面語及口語兩部分，古代書面語稱為文言文，現代書面語一般指官話白話文，即使用標準官話語法、詞彙的中文通行文體。粵港澳等地又流行夾雜文言文、官話白話文及粵語白話文的三及第文體，吳語區亦偶有人書寫吳語白話文。漢字也被其他語言使用，並形成漢字文化圈。

（1）「手提電話」喺香港舊報紙出現，最早可見於1986年。

圖七：華僑日報，1986年6月28日。

圖八：大公報，1987年3月17日。

（2）「手機」喺香港舊報紙出現，最早可見於1995年。（1992-1994年間舊報紙比較難檢索到，改為搵期刊，但都係見唔到有「手機」）

圖九：文匯報，1995年4月13日。

（3）「手機」喺《人民日報》出現，最早可見於1993年。

圖十：人民日報，1993年4月8日第7版。

小結：香港舊報紙用「手機」一詞，遲過《人民日報》，而且係由《文匯報》、《大公報》帶頭用先，好可能係受到大陸影響，因此「手機」係「蝗語」。

咁大哥大係咩詞?

一早有實物証據証明1983年支那已經用手x

首先大哥大
連登仔知唔知咩黎
出處起邊度?我答你
文匯報

咁係咪大哥大又係蝗語?

最新証據！！手x（個機字太不雅用x代替）確實係共產中文！！

果然 「手機」𨶙都係九唔搭柒 , 回你都廢鳩事

你柒夠未?
文匯報夠又話大哥大
咁係咪大哥大係蝗語?
定係你呢種咁遲出世既連登細佬連大哥大都唔知咩黎?

你個圖十寫住手提電話喎

其實鳳梨同菠蘿真係兩種唔同既野黎
你可以google下

孤星淚係林紓1907年既譯名

答左我未?
大哥大到底係咪連登仔眼中又係蝗語?
既然手機你都可以認為蝗語
咁大哥大係咪比你地連登細佬都係認為蝗語?

耳機呢個字應該係台灣傳入
係09年呢個專欄有提過（個陣佢無Source）

而若干年前，香港人所指嘅耳機係指助聽器

覆我啦支那仔

信達雅
連信都未得，佢地就要雅

佢唔敢覆你啦

答我啦
支那仔
大哥大係咪又係蝗語?

呢個post真膠假膠五毛熱狗幾方混戰
好撚精彩

唔係唔敢覆，依家忙緊其他嘢，遲啲覆

咪撚野9唔搭八
你話手機就係支那詞
咁最早起文匯報出現既大哥大係咪
都係支那詞

喂你唔係唔知咩野叫大哥大下話?
仲叫自己做香港人?

咁你叫咩橡皮糖
要信既就叫 黏黏 啦
晒鳩氣

大哥大同手機都一樣出現起文匯報度
屌你老母.仲唔係蝗語
洗唔洗屌晒全香港人?

空調係唔撚凍嘅

你就真係哂鳩氣
我又唔係做翻譯 on99

答我啦廢物
大哥大係唔係蝗語?

有隻狗閪左膠紅白藍孩都係

係你話要信呀嘛
死傻閪

縮番入你老母個閪啦
孤星淚個名又唔係香港人譯
又關香港人撚事咩

信達雅
你永遠只係識第一步呀

空調可以放暖氣 但香港冷氣巴唔放暖氣

我有屌香港人？
我嘅佢地係講上面嘅連登仔喎on9
一味鳩屌就有道理

個用法同台灣同大陸人係完全唔同
人地係好普通既言談都會用奇葩呢個字

唔知點講
人地奇葩呢個詞係一個好普通好口語既詞語黎
香港就要好特別好標題式既地方先會用呢個詞

例如有啲人著衫著到好似ET咁
台灣可能會形容條友係奇葩
香港人唔會咁樣形容人
只會話佢著到奇奇怪怪

主要係文科仔

餐餐都會遇到一大班你呢類戇鳩，用英文你識閪睇咩死廢柒！

班文盲自己唔識字就話係蝗語

關乜事，自從幾千年前黃河流域土著決定用方塊字開始，呢個民族注定永遠受詛咒

點解係九龍講英文會俾人屌柒

你估個個都似你咁撚戇鳩又冇書讀咩鄉下仔

全力支持兒登討論全面英文化

我支持架不過驚上面啲淨係識吠既傻閪唔識睇以為個個都似佢咁慘

好多連登仔都係不學無術，識少少扮代表

我十年前已經提出全港英文化，如果當年港燦有我嘅醒覺，今日香港唔會搞成咁。兒登英文post你睇吓有幾多人睇先啦，你班大中華鳩一見雞腸就標冷汗啦垃撚圾！

兒登仔：我唔知道點叫，但總之唔準咁叫

搵敵人！
同建制派班垃圾一樣，無敵人去攻擊就無生存目的，所以就制造敵人囉！

認真講，其實蝗語唔係睇詞語咁簡單，係睇語法，例如：

1. 她被她強姦了
2. 他對她實施強姦

明顯第1係正常中文，第2係共產中文
不過連登仔，其實中文根基好屎。
建議睇思果寫嘅翻譯研究，好有insight。

台灣人都係用好多蝗語
唔代表我地要照用
咩小三 包包呢d on9 term

唔爭在
叫埋電腦做桌機
叫埋電話做座機
等佢地一家團聚丫笨

無錯 語言本身係ever changing
不過有粤語表達到一樣意思嘅
我就唔會用外來term
因為我地唔講就唔會再有人講

台灣都係咁用 係咪代表香港就要用先
台灣人被支共文化入侵香港係咪又要先

我睇到一嚿雲

台灣都係咁叫咩小三 包包
咁你係咪又咁叫
同條女講你再買咁多包包 我去揾小三

你想要咩大例子呀

咁撚似twitter班左膠 話人唔識睇英文

幫你補返原po#11:
［認真討論］究竟「超市」同「手機」係咪蝗語？

而家睇返其實我搞錯咗最後張圖o)

「手機」最早出現係《人民日報》係1996年，遲過《文匯報》
但係我又搵到另一個證據

取自《光明日報》1994年5月2日，早過《文匯報》用「手機」呢個詞語

首先個回覆只係抄番嚟
第二，我有講過話漢文係香港文咩？我只係畀証據証明中文係蝗文，
第三，我真係唔得閒先至咁遲覆你，我唔係廿四小時mon住連登

好憎聽到xxxxx吧
唔知點解越嚟越多人講

你呢d咪真正不學無術囉

內你老母地

中文只得二百年古時根本無中文，中文係中華民國成立之後先存在

唔洗咁認真對班傻仔 , 佢哋自己赤化咗都唔知 , 唔起佢哋底以為係五毛 , 一起原來係真心膠嚟

唔清楚，但手x一定係支那詞！！！！！！！！

電視係眼機
呼吸機叫鼻機
跑步機係腳機

由圖可見1987年已經用緊「手持機」
「手持機」簡稱為「手x」亦係順理成章
1987年到1997年足足十年，已經有足夠時間同化香港人

中文作為學術用語言係差啲
但一種語言點為之下流？
中文博大精深，你識條春？

中國人走唔出專制宿命嘅原因，點解係中文？

有道理

成個連登比cctoy騎劫左

正一死賤種

做人有D原則, 唔好理人明唔明, 你用晒英文先, 以身作則

你條港燦自己見識淺到要聽吳亦凡先知有skr既存在就當正skr=支那文化lan啦柒頭

中國嗰套「中文」(北佬普通話)係偽裝粵語「書面語」嘅入侵者語言嚟

粵語 同 中文書面語 基本上係 英文 同 拉丁文 嘅分別，
而已經唔止 Spoken English 同 Written English 嘅分別咁簡單。

英文 Spoken English 同 Written English 頂多係縮寫同詞彙有分別，
例如 They are -> They're; Smoking -> Smokin'，
而唔會去到粵文同嗰套「中文書面語」噉，直情文法同句式都咁大分別：

(粵) X高過Y。
(中) X比Y更高。

(粵) 俾本書過我。
(中) 給我這一本書。

(粵) 我食緊飯。
(中) 我正在吃飯。

中學bio如果用中文讀呢啲term根本好撚正常 叫班盲毛收皮先啦 字都唔識多隻

你咁博大精深咁都唔明？

你講呢種用「字面上理唔理解到」做判斷準則嘅叫做共產中文
只係統稱埋做蝗語
例如：加大力度、出台、落實、打造、亮點、優化、進行xx、實施xx
而蝗語之中不乏字面上理解到既term
例如：高富帥、富二代、微電影、出租車
你想話字面上理解到嘅蝗語就可以接受?

好多人中招(相信係心理戰)
首先要知道一直面對嘅唔係人嚟
而且背景係有高學歷同最頂層知識嘅人
啫係兒登高登或香港人面對嘅(敵人)
會係心理學專家，科技專家，學術界嘅高學歷人士。
而唔係表面睇咁戇鳩嘅五毛小粉紅同黑社會
係比前排呢班陷家產更陷家產嘅人。
而且有勢力有錢有各種技術同工具嘅人嚟

你見依家唔係咁？
本身中文就係會用外來字
咁民主、科學、達人、爆買、站、課金，點解又唔屌？
你唔用返德先生、蔡先生？

遲d私生飯都係蝗語

眼機腳機

以前用call機 所以手機真係唔覺有咩嘢問題

不過俾人屌到驚

正是，不論中文定英文，都大把人會將名詞當形容詞或者調返轉，更唔好話自行造詞造字呢啲手法，佢哋當然可以話佢錯grammar，但係大多數時間呢啲嘢係可以用最少字、更快速更風趣咁去傳達到個意思

事實就係蝗語唔好多多藉口，証據都畀晒你哋

正面去睇，提高語文水準係好事黎

中文本身就係蝗語

台灣國語同支那話係同一語系係學術事實，再話咩台灣人都用只會合理化蝗語入侵

中文本身係蝗語

好多人攞八、九十年代嘅「証明」出黎話一D字詞唔係蝗語，其實根本大陸文化唔係九七後先開始入侵，而係八十年代初中英談判開始，或者更精確講係由79年網中人嘅「亞燦」開始，大家已經大量使用大陸詞彙，開頭係當年我地用黎形容和取笑大陸仔嘅潮語，講講吓慣咗就變成香港用語一部份，所以唔係八丶九十年代香港已經有用嘅詞彙就必定係非蝗語。

不過中文始終源自中國大陸，點樣界定邊D先算非蝗語有時候的確有D難

90年代就有，龜都未回。
都係蝗語

所以中文等於蝗語

台灣國語同支那話係同一語系係學術事實，再話咩台灣人都用只會合理化蝗語入侵

睇上面個回覆

以前啲電影明星個譯名都好靚

保留意思只係其中一個原則，而且藝術作品可以彈性處理

多撚餘
咁日本傳入黎既中文例如攻略，宅男，援交，暴走
香港人咪又撚係咁用

毒男

因為台灣國語同支那係同一語系，好容易畀佢做蝗語轉口港嚟入侵囉

本身中文就係會用外來字
但係 made in japan 同 made in china 個分別明唔明喺邊
達人、爆買、課金 < made in japan
民主、科學 < 清末民初已經有
站< station? 應該仲再早啲
百幾年前仲未建國已經有嘅term拎出嚟做例子

哦，你覺得開心便好了

語言不嬲都會受外地文化影響同演變
冇話咩字咩詞係絕對正確
多人用就得
唔鐘意某啲外來詞就唔好用
少人用就自不然俾其他字淘汰

兒登仔文化水平低唔係第一日既事

我唔同意將台灣國語和蝗語歸入同一類。國民政府管治中國時期好似中共都未出世，中華民國繼承嘅文化係傳統中華文化。

中共係從根本破舊立新，建立一套新嘅文化、文字，所用詞彙同原來嘅中華文化大有不同。

香港人所講嘅「蝗」，只係指2000年初(?)來港旅遊定居嘅中共公民，台灣人我地從來都冇叫佢地係蝗。

所以「蝗語」應該只指中共政權下嘅公民所用語言，而非指台灣人或其他華人傳統嘅用語。

消滅台語都叫繼承傳統文化？！大中華膠垃圾真係唔講得笑

連登已死

官話都係華人傳統？！咁點解又要消滅台語？！

老鐵牛逼🤙🏻

我講緊台灣國語，你無端端講「台語」。兩樣嘢黎喎，同我講緊嘅嘢有乜關係？

好明顯國民政府繼承唔到傳統文化啦，消滅人哋原住民文化叫咩繼承到傳統文化？

要區分蝗語同書面語

睇完啦

你除咗講「手持機」之外，仲有咩point?
語言唔同體系演變，最後變咗一樣就唔可以用？

呢樣係另一個討論，同我上面嘗試對「蝗語」做嘅定義無關。

第一，學術事實無得唔承認，第二，國民政府同中共一樣係消滅傳統文化，否則又點會消滅台語，佢哋都無繼承到，第三，你中晒大中華膠嘅毒，我無話台灣國語係蝗語

扮睇唔到，咁我再貼

好多人攞八、九十年代嘅「証明」出黎話一D字詞唔係蝗語，其實根本大陸文化唔係九七後先開始入侵，而係八十年代初中英談判開始，或者更精確講係由79年網中人嘅「亞燦」開始，大家已經大量使用大陸詞彙，開頭係當年我地用黎形容和取笑大陸仔嘅潮語，講講吓慣咗就變成香港用語一部份，所以唔係八丶九十年代香港已經有用嘅詞彙就必定係非蝗語。

你而家咪又係用緊中文係咪中學未畢業

粵文唔係中文

我叫松下電器都俾人屌係蝗語

你話係就係？

其實我都識用大隻紅字

台灣國語同支那語同樣係官話，唔係同一語系係咩？

咁你咪同我畀佢貼出嚟個point一樣囉
支那用語 =非香港常用語 =蝗語

根本佢就係條支那種喺度洗地

好似疫苗新聞
外國已經有幾個月資料
兒登班傻仔只識 人云亦云
只識跟香港低質傳媒亂作文
或不斷重複其他兒登偉論
從來無打算自己搵資料分析吓

咁當年啱啱出現真係聽音樂嘅耳機叫乜？
我覺得同手機一樣 只係有為有新科技 先改咗叫法 唔算係蝗語

樓主666666

唔識字，扮博士

學下大陸搞個蝗語敏感詞庫一講就打***
久而久之就無人講啦

語癌末期未?
攞啲小例子黎講叫舉例
點會係比喻啊

唔舉例又話人9up
舉左例又話小例子

都有人叫耳機，不過比較少。七、八十年代我地通常叫headphone 做「耳筒」。

手機/空調呢D就一定係蝗語，香港一向叫冷氣/手提電話/流動電話。用蝗語唔係97開始一日之內發生嘅事，八零年電視新聞直播審訊四人幫，江青(毛澤東老婆，怕你唔知)乜嘢都答「禾blue知dao，禾蠢到blue知dao」，我地已經係咁日日攞呢D「蝗語」黎講笑。

// made in japan 同 made in china 個分別明唔明喺邊//
詞彙只有優劣之分，同來源地無必然關係

// 百幾年前仲未建國已經有嘅term拎出嚟做例子//
即係其實你覺得蝗語係可以接受
但係要等多陣噉解

明朝滅亡後 滿清追殺流亡的南明政府
但係南明自己都鬼打鬼
最後全被逐一擊破屠殺
就好似香港咁

over-ear 耳筒/耳機
in-ear 耳塞

我講緊嘅以前都未有in-ear

最初果D係大牛龜耳筒，後來出咗Walkman 先有呢種輕便式耳筒，再後期先有耳塞，最後先有in-ear

好多都字都唔識多隻

我哋會話呢條友直頭係X界嘅奇葩，但唔會話條友好奇葩
因為奇葩係名詞，點都唔會瀨到落形容詞

反蝗語想spin做反劣質語?
蝗語個定義就係made in china
made in china個定義就係劣
乜撚嘢叫同來源地無必然關係

個topic咪就係屌緊你呢d亂鳩咁屈d字係蝗語嘅人
屈晒d字做蝗語然後幫蝗語平反
高招高招